有這麼一個國家： 一上訪，就是瘋子；一上街，就是鬧事

有這麼一個國家：

一上訪，就是瘋子；一上街，就是鬧事；一上市，就是圈錢；一揭露，就是造謠；一理論，就是誹謗；一提議，就是煽動；一批評，就是顛覆；一維權，就是違法；一表達，就是極端；一主張，就是抗衡；一預測，就是抹黑；一反抗，人間蒸發；一打貪，清除政敵；一改革，調漲稅賦；一投資，產能過剩；一宣傳，全國規範；一投票，絕對公正；一選舉，永遠無效；一受辱，逼人道歉；一憤怒，雖遠必誅；一高興，世界灑幣；一高調，大國崛起；一低調，韜光養晦；一作夢，征服世界；一夢醒，宇宙制霸。

一出國，就愛國；一有錢，就移民；一提人權，就是吃飯權；一提民主，就是學印度；一提國內，就是一片大好；一提國外，就是水深火熱；一提百姓，期望大家學雷鋒；一提官員，無師自通學和珅；一提良政，各種厲害百般吹捧；一提劣政，各種洗地萬般封鎖；一提海外收購，是佈局全球戰略；一提海外子女，是吸收海外知識；一提黑心食品，領導無過百姓犯錯；一提假疫苗，推鍋廠商罰款了事；一提霧霾，美其名曰發展必經；一提P2P爆雷，是百姓自個貪心；一提溫州動車，封鎖消息就地掩埋；一提紅黃藍，餵藥猥褻招待將領；一提毒奶粉，負責人減刑再減刑；一提貿易戰，就是中國必勝；一提房價，就是盡在掌握；一提股市，就是觸底反彈；一提匯率，就是相對穩定；一提社保，東亞收費最高；一提醫療，藥品壟斷哄抬價格；一提教育，33億海外學生；一提遷移，無居住自由奇葩暫住；一提債務，無錨印鈔央媽放水；一提金融，權貴的萬能提款機；一提實業，國企肥胖私企殘廢；一提背景，就出台英烈保護法；一提抗日，有中流砥柱之稱；一提文革，它從來不道歉；一提大躍進，能畝產萬斤糧；一提改革開放，是摸著石頭過河；一提孔子學院，散佈社會主義好；一提軍力擴張，宣稱自己愛好和平；一提各種維權，推鍋外部勢力操作；一提再教育營，是百姓思想有問題；一提山東壽光，是天災無人為因素；一提北大岳昕，施壓父母逼迫就範；一提湖南王棟，取消資格禁止入學；一提潑墨女董瑤瓊，被送進精神病醫院；一提央視孔琳琳，獨裁國民到英國求民主；一提楊改蘭，生場大病家破人亡；一提胡錫進，要百姓用國貨自己拿哎鳳；一提司馬南，反美是工作赴美是生活；一提養老金雙軌制，即再窮不能窮領導；一提汶川災款，有五百億去向不明；一提天津爆炸，罹難者數目字造假；一提G7，批評西方窮困虧待來使；一提上合會，極力鋪張撐面子又擾民；一提進口博覽會，窮邦來朝伸手要錢；一提統計局，各省經濟成長謊報；一提外交部，不是譴責就是聲明；一提國防部，耀武揚威不惜一戰；一提領土糾紛，永遠都是自古以來。

一提中英聯合聲明，國際合約不予承認；一提中美聯合公報，逼美遵守一個中國政策；一提兩岸九二共識，口頭承諾比條約來的金貴；一提巴拿馬文件，就說子虛烏有不予置評；一提貪官抓補量，就百倍於文件所批露；一提一帶一路，國內一片欣欣向榮；一提一帶一路，國外一片反中聲浪；一提中國夢，任期延長搞終身製；一提防火牆，說是護百姓防策反；一提科技，技術轉讓偷竊成性；一提城建，祖國以外都是鄉下；一提領導，歌功頌德阿諛奉承；一提美國航母，東風出手一口棺材；一提自家航母，無堅不摧所向無敵；一遭外國指責，就回來造謠找百姓安慰；一但百姓上街，就精銳盡出對百姓鎮壓；一提貿易戰前，民企不是自己人；一提貿易戰後，民企就是自己人；一提納粹，槍口永遠對外；一提中共，槍口永遠對內；一支持港台，就是分裂；廣藏語，就是煽動；一同情維族，就是疆獨；一羨慕美國，就是漢奸；一推崇日本，就是皇民；一選陣營，靠攏獨裁邪惡勢力；一受排擠，大罵西方邪惡組織；一有外界指控，對外謊稱和平崛起；一有內部矛盾，對內操縱民族大義；一有奇葩思想，各路口廣設標語並載入習語錄；一有進展，敲鑼打鼓天朝威武只爭面子；一有困境，專家盡出安撫民心轉移矛盾；一但遭受損害，中國或成最大贏家成熱搜；一但對方讓步，哭暈認慫嚇尿標題到處充斥。

向他要人權，他就講法治；跟他講法治，他就扯國情；陪他扯國情，他就編夢想；與他編夢想，他就耍流氓；對他耍流氓，他讓你失踪。

這個國家壟斷了幾乎所有國內電視和平面媒體，他們的執政者認為國難來臨時，百姓能吃草一年支持黨中央，更有特殊癖好，喜歡透過媒體喉舌一直追問人民，你們幸福嗎？

估下係邊個國家

要百姓用國貨自己拿哎鳳

一出國，就愛國
一有錢，就移民

愛國是工作 移民是生活

留名睇冇五毛入黎

一投票，絕對公正

沒有！沒有！沒有！
沒有 通過

5毛呢?????

美國

5毛仲唔入黎霸位既?

hi

美帝

個friend PRC

占占占人

早

一黨專政
一台獨大

國產貨咁優秀 都優先讓給民眾了
領導只能被逼用次等外國貨